[
  {
    "question": "Hva skjer som følge av at insulin skilles ut?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Blodsukkeret går ned",
      "Blodsukkeret stiger",
      "Glukagonutskillelsen øker",
      "Glykogen brytes ned til glukose"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Adrenalin dannes i binyrebarken",
      "Adrenalin hemmer nedbrytingen av glykogen i muskel- og leverceller",
      "Adrenalin gir økt blodglukose",
      "Adrenalin har samme virkning som det parasympatiske nervesystemet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn er riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Adrenalin forsterker effekten av det parasympatiske nervesystemet",
      "Adrenalin reduserer blodglukosen",
      "Adrenalin øker hjertefrekvensen og hjertets slagvolum",
      "Adrenalin reduserer fettsyrekonsentrasjonen i blodet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket hormon stimulerer til økt produksjon av brystmelk?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Prolaktin",
      "Oksytocin",
      "LH (luteiniserende hormon)",
      "FSH (follikkelstimulerende hormon)"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om kortisol er riktig?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Kortisol reduserer glukosenivået i blodet",
      "Kortisol stimulerer nedbryting av proteiner",
      "Kortisol reduserer blodtrykket",
      "Kortisol stimulerer betennelsesprosessen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor finner vi skjoldkjertelen?",
    "answers": [0],
    "options": ["I halsregionen", "I hjernen", "I abdomen", "I thorax"]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om thyreoideahormonene (T3 og T4) er riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "T3 og T4 skilles ut fra hypofysen",
      "T3 og T4 produseres i binyrene",
      "T3 og T4 stimulerer den basale energiomsetningen",
      "T3 og T4 hemmer modning av eggceller"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er én av virkningene av glukagon?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Øker blodglukose ved at glykogen brytes ned til glukose",
      "Reduserer blodglukose ved at opptaket av glukose fra blodet til kroppens celler øker",
      "Øker mengden glykogen i muskel og lever",
      "Reduserer frisetting av glukose fra leveren"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva virker TSH stimulerende på?",
    "answers": [3],
    "options": ["Thymus", "Binyrebarken", "Binyremargen", "Skjoldkjertelen"]
  },
  {
    "question": "Hva skjer når insulin skilles ut?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Blodsukkeret synker",
      "Blodsukkeret stiger",
      "Glukagonutskillelsen øker",
      "Glykogen brytes ned til blodsukker"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en av virkningene når insulin skilles ut?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Glukagonutskillelsen fra pankreas øker",
      "Blodsukkeret stiger",
      "Glukose omdannes til glykogen i muskel- og leverceller",
      "Glykogen brytes ned til blodsukker"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om adrenalin er riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Adrenalin produseres i binyrebarken",
      "Adrenalin hemmer glykogennedbrytningen i muskelceller og leverceller",
      "Økt adrenalinutslipp gir økt blodsukker, økt hjertefrekvens og økt kontraktilitet i hjertet",
      "Hypofysen regulerer binyremargens funksjon"
    ]
  }
]
